中原地產主席施永青 為撐填海 屈地產商反對填海

很多人都以為，反對政府大規模填海造地的，主要是一些環保分子。環保人士本著他們的信念，當然會反對填海，這一點不難理解；但反對填海的活躍分子之中，應該還暗藏著另兩類人；他們別有不可告人的目的，環保只是他們的幌子。

第一類是擁有大量土地儲備的地產商。他們收購了大量新界的農地，目的當然不是為了養草，而是希望將來有機會申請改變土地用途，可以用作地產發展。若然東大嶼這類大型的填海計劃獲得社會支持，那他們手上持有的土地就不再那麼罕有，其價值就會大幅下降。

有人宣稱東大嶼填海計劃耗費超過萬億港元。這個數字有點嚇人。有人似乎想借誇大填海成本以引導更多的人盲目反對。然而，即使填海的成本只是五千億，也絕對不是一個小的數字。如果政府願意出五千億去填海，代表這樣填出來的土地將來不只值五千億。如果填海得來的土地將被用來取代地產商們手上的土地儲備，那就代表他們手上的潛在利益，亦有機會被蒸發五千億。地產商對此怎會不心痛？他們一定會不惜借助各種不同的力量(包括環保的力量)，對東大嶼填海計劃橫加阻撓。

另一方面，為了自保，地產商一定會趁填海出來的土地能夠應市之前，盡快把自己手上的土地改作發展用途，不敢再長期囤積。因為，只有在地價上升的時候，囤積才會有正回報；否則囤積的時間越長，利息成本越高。此外，囤積的時間越長，資產貶值的風險亦越高。

因此，填海計劃一旦落實，地產商都得改變策略，不敢再囤積居奇，而是會採取「起得快，好世界」的策略。相信他們在與政府商討改用途補地價時，會因此而爽快很多，不會再花太多時間糾纏在討價還價上。這樣香港的房屋供應就會增加，樓價亦不用等填海完成，亦很快會往下調整。

由此可見，大規模填海實是足以對地產商產生嚴重的打擊作用。真不明白，為何之前一直力主打倒「地產霸權」的政客，今次竟絕大部分加入了反對填海陣營。他們可知道，他們的行為實質上在維護「地產霸權」的利益！

第二類反對大規模填海的人，就是那批要靠販賣「為民請命」的反對派政客。香港人除了住得不好外，生活的其他層面都勝過世界大部分地方。在香港，我們可以品嚐全球美食，穿最時尚的衣著，而香港的交通亦非常方便。所以，一旦居住問題也得到解決，政客要「為民請命」，想找一個有號召力的題目也不容易。他們的社會價值就會大量消散。

狗咬狗
btw聖誕快樂

聖誕快樂

係時候拎啲舊聖誕卡塗咗自己名再寫畀施賤畜

可能唔係反對填海,只係反對造人工島啫

聖誕快樂啦施狗

送左聖誕卡未

Merry Christmas! 唔知施老闆收咗幾多張聖誕卡呢？

填平維多利亞港好過啦

吸左香港咁多血，倒落海都唔益班地產商